Emacs Cheat Sheet


Close Emacs			CTRL + x CTRL + c
Open file			CTRL + c CTRL + f
Open directory			CTRL + x d
Save file			CTRL + x CTRL + s


Copy				ALT + w
Cut				CTRL + w
Paste				CTRL + y
Paste from history		ALT + y


Move to beginning of file	ALT + <
Move to end of file		ALT + >
Move to start of line		CTRL + a
Move to end of line		CTRL + n


Select text			CTRL + SPACE
Select all			CTRL + x h
Delete selected text		CTRL + SPACE <backspace>


Shell Mode			ALT + x shell
Full terminal emulation		ALT + x term
Shell Command			ALT + !
Async Shell Command		ALT + &


Execute command			ALT + x
Apropos				ALT + x apropos
Command completition		ALT + x <TAB>
Delete duplicate lines		ALT + x delete-duplicate-lines
Whitespace mode			ALT + x whitespace-mode


New vertical window		CTRL + x 2
New horizontal window		CTRL + x 3
Other window			CTRL + x o


Incremental search forward	CTRL + s
Incremental search backward	CTRL + r
Word search			ALT + s w


Help				CTRL + h ?
Look function			CTRL + h f
Look key bound			CTRL + h k
Function key			CTRL + h w
Help with variables		CTRL + h v
List key bindings		CTRL + h b
About page			CTRL + h CTRL + a


Quit				CTRL + g
Quit help			q
Kill Buffer			CTRL + x k


Emacs Tricks


Copy entire line		CTRL + a CTRL + SPACE CTRL + n ALT + w CTRL + y
Emulate Hyper key		CTRL + x @ h
